【台鐵列車意外公祭】車長下跪痛哭道歉 罹難者家屬「我們沒有怪你」「要一起找出事故真相」

台鐵普悠瑪列車本月21日在宜蘭發生嚴重翻車意外，造成18人死亡、200多人受傷，台東縣府今天舉行普悠瑪罹難者聯合公祭，而普悠瑪司機尤振仲也在家人陪同下，一身黑衣、戴著口罩低調地現身公祭會場，還下跪向死者致意，離去時還掩面痛哭，不斷落淚啜泣，但罹難者家屬並未予以責怪，而是安慰他要保重身體，並說：「要一起找出事故真相」；另，有多名師生罹難的卑南國中，則由校內師生唱詩歌悼念罹難的老師與學生，場面相當哀戚。

剛出院不久的普悠瑪司機員尤振仲，今天上午也在兒女陪同下，抵達台東的公祭現場，尤振仲在向罹難者致意後，面對家屬答禮時，隨即情緒潰堤當場跪下，不斷地說著「對不起！」、「對不起！」，然後一連磕了三個響頭，連一旁的兒女也跟著跪下，罹難者家屬見狀隨即上前攙扶尤，要他不要這樣難過、自責，但是尤振仲仍不斷說著「對不起」、「我盡力了」、「我也不知道會發生這樣的事...」；董家女兒率先上前攙扶他，其他家屬也紛紛安慰他，並說：「我們沒有怪你，你不要這樣自責了」，導遊朱永照的女兒還跑上前向尤振仲的兒女表示：「請爸爸一定要好好保重身體」，只是這些安慰的話聽在尤的耳裡，似乎讓他更加愧疚與難過，情緒崩潰地幾乎站不起來，身旁的兒女只好攙扶著他緩步離開會場。

今天上午10時舉辦罹難者聯合公祭，行政院長賴清德、立法院長蘇嘉全、及交通部長吳宏謀都到場致祭；公祭開始由卑南國中學生共唱詩歌，再由失去一家8口的董家家屬唱「我只在乎你」，哀傷歌聲傳揚家人生前述說的種種。

立法院長蘇嘉全首先致祭，隨後賴清德也一一向家屬握手致意，由於賴有著醫師身份，不斷以醫師角度與家屬討論傷者病情，但可能是患者過多，賴尚未能搞清患者所屬家族，而家屬傷痛但情緒平和，並要求政府盡速公布調查真相，改善交通運輸安全，董家大哥沈痛的告訴賴：「我一家幾乎全滅，台鐵何時能給個交代？何時才有真相？」。

剛出院的普悠瑪司機員尤振仲，一開始低調現身公祭現場準備向罹難者弔唁，他直接進到休息室等待時，還一度趴在桌上，難過地不斷哭泣。而尤振仲參加完公祭後，情緒仍難以平復，由家人陪同攙扶離開時，還掩面不停哭泣，並且不斷用手拭淚，當媒體問到「有沒有要對家屬說什麼？」，尤振仲哽咽地回答「謝謝大家關心！」，隨即由家人攙扶上車離開公祭會場。尤振仲僱用律師則表示，目前尤精神狀況十分不穩定，尚無法完整回答相關問題。

普悠瑪嚴重的翻車意外，造成台東不少民眾罹難與傷亡，包括家住台東的董姓一家8口，還有卑南國中從韓國參訪回台的師生，也讓台東民眾相當傷心難過，台東縣府今天還特地降半旗向罹難者致意。（突發中心劉人瑋／台東報導）

片:

擺明台鐵問題啦

求助咁耐都無人分擔無人幫佢解決到

台鐵車長係咪個都咁樣控制火車架

有聽過事故錄音都好難怪個司機
好彩段錄音流咗出黎，唔係嘅都唔好話死傷者家屬安慰返佢，連門口都唔知出唔出到，btw睇文字都覺得佢好sad

邊到有得聽?

台灣狗抵撚死

段錄音內容大概係咩？

你條冚家剷五毛狗,屌你老毛五毛狗死返蚑那啦屌你老毛

之前台鐵想將責任推晒落司機度

X2

x3

台鐵有晒錄音都講大話